
\usetikzlibrary{fadings,backgrounds}


\thispagestyle{empty}
\tikz[remember picture, overlay]{
	\node[anchor=south west] at (current page.south west){
		\pgfornament[width=10cm,symmetry=c]{42}
	};
	\node[anchor=north east] at (current page.north east){
		\pgfornament[width=10cm,symmetry=none]{42}
	};
}
\dhil{ Remerciement}
%
\vfill 
\begin{center}
	\parbox{.77\linewidth}{  \centering 
		\baselineskip=8mm 
		\fontfamily{pzc}\selectfont 
		\Large 
		Nous remercions Dieu « ALLAH » tout puissant qui nous a
		Donné le courage pour réaliser le défi de ce projet, et la force de
		finaliser ce travail.
		\\[5mm]
		Nous voudrons dans un premier temps remercier Mme Assia
		Elhadbi, Mr.Issati, Mr. Alami ainsi les membres du jury de nous
		avoir fait l’honneur d’accepter d’évaluer notre projet de
		développement. Nous avons également été honorés de votre
		participation à notre jury de soutenance malgré la période critique
		que nous vivons.
		\\[5mm]
		Nous remercions notre coordinateur de filière monsieur Oussama
		EL ISSATI pour sa disponibilité. Nous le remercions de nous avoir
		encadrés, orienté, conseillé et surtout de nous avoir fait confiance.
		Nous souhaitons adresser nos remerciements les plus sincères
		aux personnes qui nous ont apporté leur aide et qui ont contribué à
		l’élaboration de ce projet.
		\\[5mm]
		Je ne saurais oublier le corps professoral de l’École Nationale des Postes et
		Télécommunications Rabat pour la formation d’excellence qui nous donne.
		\\[5mm]
		Merci!}
\end{center}
\vfill 
\vskip11mm
\newpage